Entität: RestrictedTrafficArea  
==============================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/RestrictedTrafficArea/LICENSE.md)  
Globale Beschreibung: **Ein Bereich einer Stadt, in dem der von Autos oder anderen Fahrzeugen erzeugte Verkehr einer Begrenzung unterworfen ist.**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `category`: Kategorie(n) des eingeschränkten Verkehrsbereichs. Der Zweck dieses Feldes ist es, allgemein die Kennzeichnung von Einheiten des eingeschränkten Verkehrsbereichs zu ermöglichen. Besonderheiten und ausführliche Beschreibungen sind unter den entsprechenden spezifischen Attributen zu finden.  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `notAllowedVehicleType`: Fahrzeugtyp(en), der/die den gesperrten Verkehrsbereich nicht durchqueren darf/dürfen.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `regulation`: Eine URL, die auf die Vorschrift für den spezifischen eingeschränkten Verkehrsbereich verweist.  - `restrictionExceptions`: Einzelner Fahrzeugtyp, der den gesperrten Verkehrsbereich in einem bestimmten Zeitfenster durchfahren darf.  - `restrictionValidityHours`: Wochentage und Stunden, in denen die Verkehrsbeschränkung aktiv ist.  - `security`: Sicherheitsaspekte, die dieser verkehrsberuhigte Bereich bietet.  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `specialRestrictions`: Einzelner Fahrzeugtyp, der den gesperrten Verkehrsbereich in einem bestimmten Zeitfenster nicht durchfahren darf.  - `type`: NGSI-Entitätstyp. Es muss RestrictedTrafficArea sein  - `validityEndDate`: Das Datum, an dem die Einschränkung aufgehoben wird.  - `validityStartDate`: Das Datum, ab dem die Einschränkung angewendet wird.    
Erforderliche Eigenschaften  
- `id`  - `type`    
Datenmodell aus dem Synchronizitätsprojekt  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
RestrictedTrafficArea:    
  description: 'An area of a city in which the traffic generated by cars or any other kind of vehicles is subjected to limitation.'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/areaServed'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    category:    
      description: 'Restricted traffic area''s category(ies). The purpose of this field is to allow to tag, generally speaking, restricted traffic area entities. Particularities and detailed descriptions should be found under the corresponding specific attributes.'    
      items:    
        enum:    
          - barrierAccess    
          - forBikes    
          - forCustomers    
          - forDisabled    
          - forElectricalVehicles    
          - forEmployees    
          - forMembers    
          - forPedestrian    
          - forVisitors    
          - forResidents    
          - forStudents    
          - gateAccess    
          - guarded    
          - onlyElectricalVehicles    
          - onlyPedestrian    
          - onlyResident    
          - onlyResidents    
          - onlyWithPermit    
          - private    
          - public    
          - publicPrivate    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &restrictedtrafficarea_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    notAllowedVehicleType:    
      description: 'Vehicle type(s) not allowed to cross the restricted traffic area.'    
      items:    
        enum:    
          - anyVehicle    
          - agriculturalVehicle    
          - bicycle    
          - bus    
          - car    
          - caravan    
          - carWithCaravan    
          - carWithTrailer    
          - constructionOrMaintenanceVehicle    
          - dieselCarEuro0    
          - dieselCarEuro1    
          - dieselCarEuro2    
          - dieselCarEuro3    
          - dieselCarEuro4    
          - dieselCarEuro5a    
          - dieselCarEuro5b    
          - dieselCarEuro6    
          - freightTransportVehicle    
          - lorry    
          - moped    
          - motorcycle    
          - motorcycleWithSideCar    
          - motorscooter    
          - petrolCarEuro0    
          - petrolCarEuro1    
          - petrolCarEuro2    
          - petrolCarEuro3    
          - petrolCarEuro4    
          - petrolCarEuro5    
          - petrolCarEuro6    
          - tanker    
          - trailer    
          - van    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *restrictedtrafficarea_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    regulation:    
      description: 'A URL pointing to the regulation for the specific restricted traffic area.'    
      format: uri    
      type: Property    
    restrictionExceptions:    
      description: 'Individual vehicle type allowed to cross the restricted traffic area in a specific time slot.'    
      items:    
        anyOf: *restrictedtrafficarea_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Relationship    
    restrictionValidityHours:    
      description: 'Days of the week and hours in which the traffic restriction is active.'    
      type: Property    
    security:    
      description: 'Security aspects provided by this restricted traffic area.'    
      items:    
        enum:    
          - bollard    
          - camera    
          - cctv    
          - dog    
          - externalSecurity    
          - fencesareaSeperatedFromSurroundings    
          - floodLight    
          - guard24hours    
          - lighting    
          - patrolled    
          - securityStaff    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    specialRestrictions:    
      description: 'Individual vehicle type not allowed to cross the restricted traffic area in a specific time slot.'    
      items:    
        anyOf: *restrictedtrafficarea_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Relationship    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be RestrictedTrafficArea'    
      enum:    
        - RestrictedTrafficArea    
      type: Property    
    validityEndDate:    
      description: 'The date at which the restriction is dismissed.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    validityStartDate:    
      description: 'The date from which the restriction is applied.'    
      format: date-time    
      type: Property    
  required:    
    - id    
    - type    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### RestrictedTrafficArea NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine RestrictedTrafficArea im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:RestrictedTrafficArea:Milan:RestrictedTrafficAreas:GeoJson:ds51-1",  
  "type": "RestrictedTrafficArea",  
  "category": [  
    "onlyPedestrian"  
  ],  
  "description": "Panel:AP - Stretches:lato civici dispari da piazza Tricolore a via Kramer - Bollards: - Notes:",  
  "location": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [  
      9.214544,  
      45.483353  
    ]  
  },  
  "name": "Corso Concordia Area",  
  "notAllowedVehicleType": [  
    "anyVehicle"  
  ],  
  "regulation": "Decree:54785/2004, Deliberation:425/2004",  
  "source": "https://dati.comune.milano.it/dataset/ds51_trafficotrasporti_aree_pedonali_ztl_zone_30_",  
  "validityEndDate": "2049-12-31T23:00:00.00Z"  
}  
```  
#### RestrictedTrafficArea NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine RestrictedTrafficArea im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:RestrictedTrafficArea:Milan:RestrictedTrafficAreas:GeoJson:ds51-1",  
  "type": "RestrictedTrafficArea",  
  "category": {  
    "type": "array",  
    "value": [  
      "onlyPedestrian"  
    ]  
  },  
  "description": {  
    "type": "string",  
    "value": "Panel:AP - Stretches:lato civici dispari da piazza Tricolore a via Kramer - Bollards: - Notes:"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        9.214544,  
        45.483353  
      ]  
    }  
  },  
  "name": {  
    "type": "string",  
    "value": "Corso Concordia Area"  
  },  
  "notAllowedVehicleType": {  
    "type": "array",  
    "value": [  
      "anyVehicle"  
    ]  
  },  
  "regulation": {  
    "type": "string",  
    "value": "Decree:54785/2004, Deliberation:425/2004"  
  },  
  "source": {  
    "type": "string",  
    "value": "https://dati.comune.milano.it/dataset/ds51_trafficotrasporti_aree_pedonali_ztl_zone_30_"  
  },  
  "validityEndDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2049-12-31T23:00:00.00Z"  
  }  
}  
```  
#### RestrictedTrafficArea NGSI-LD key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine RestrictedTrafficArea im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:RestrictedTrafficArea:Milan:RestrictedTrafficAreas:GeoJson:ds51-1",  
  "type": "RestrictedTrafficArea",  
  "category": {  
    "type": "array",  
    "value": [  
      "onlyPedestrian"  
    ]  
  },  
  "description": {  
    "type": "string",  
    "value": "Panel:AP - Stretches:lato civici dispari da piazza Tricolore a via Kramer - Bollards: - Notes:"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        9.214544,  
        45.483353  
      ]  
    }  
  },  
  "name": {  
    "type": "string",  
    "value": "Corso Concordia Area"  
  },  
  "notAllowedVehicleType": {  
    "type": "array",  
    "value": [  
      "anyVehicle"  
    ]  
  },  
  "regulation": {  
    "type": "string",  
    "value": "Decree:54785/2004, Deliberation:425/2004"  
  },  
  "source": {  
    "type": "string",  
    "value": "https://dati.comune.milano.it/dataset/ds51_trafficotrasporti_aree_pedonali_ztl_zone_30_"  
  },  
  "validityEndDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2049-12-31T23:00:00.00Z"  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### RestrictedTrafficArea NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine RestrictedTrafficArea im JSON-LD-Format als normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:RestrictedTrafficArea:Milan:RestrictedTrafficAreas:GeoJson:ds51-1",  
  "type": "RestrictedTrafficArea",  
  "category": [  
    "onlyPedestrian"  
  ],  
  "description": "Panel:AP - Stretches:lato civici dispari da piazza Tricolore a via Kramer - Bollards: - Notes:",  
  "location": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [  
      9.214544,  
      45.483353  
    ]  
  },  
  "name": "Corso Concordia Area",  
  "notAllowedVehicleType": [  
    "anyVehicle"  
  ],  
  "regulation": "Decree:54785/2004, Deliberation:425/2004",  
  "source": "https://dati.comune.milano.it/dataset/ds51_trafficotrasporti_aree_pedonali_ztl_zone_30_",  
  "validityEndDate": "2049-12-31T23:00:00.00Z",  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
